\newpage
\addtocontents{toc}{\protect\setcounter{tocdepth}{1}}

\section{Порівняння часу роботи методу Монте-Карло та алгоритму на основі теореми Ґріна.}
\label{app:area-methods-comparisson}

В додатку наведено результати тестування швидкості методу Монте-Карло (код наведено у додатку \ref{app:monte-carlo}) та алгоритму на основі теореми Ґріна, що використовується в програмі. 

Для порівняння алгоритмів випадково згенеровано \(10\) наборів даних з \(N\) кругів для різних \(N\). Круги мають координати центрів \(\left(x_i, y_i\right)\) та радіуси \(r_i\) такі, що \(0 \leq x_i, y_i, r_i \leq 10\).
Результати для \(N = 10\), \(N = 100\), \(N = 1000\) відповідно наведені у таблицях \ref{tab:area-speed-test-1}, \ref{tab:area-speed-test-2}, та \ref{tab:area-speed-test-3}.

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Час роботи алгоритмів для набору з 10 кругів.}
  \begin{tabular}{| l | l | l |}
    \hline
    Метод: & Монте-Карло & теорема Ґріна \\
    \hline
    Середній час (секунди) & 0.36038 & 0.00025\\
    \hline
    Мінімальний час (секунди) & 0.29473 & 0.00019\\
    \hline
    Максимальний час (секунди) & 0.51872 & 0.00033\\
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:area-speed-test-1}
\end{table}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Час роботи алгоритмів для набору з 100 кругів.}
  \begin{tabular}{| l | l | l |}
    \hline
    Метод: & Монте-Карло & теорема Ґріна \\
    \hline
    Середній час (секунди) & 2.04984 & 0.01161\\
    \hline
    Мінімальний час (секунди) & 1.90835 & 0.00865\\
    \hline
    Максимальний час (секунди) & 2.26632 & 0.0151\\
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:area-speed-test-2}
\end{table}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Час роботи алгоритмів для набору з 1000 кругів.}
  \begin{tabular}{| l | l | l |}
    \hline
    Метод: & Монте-Карло & теорема Ґріна \\
    \hline
    Середній час (секунди) & 18.95796 & 0.9403\\
    \hline
    Мінімальний час (секунди) & 18.27751 & 0.87416\\
    \hline
    Максимальний час (секунди) & 19.70158 & 1.015\\
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:area-speed-test-3}
\end{table}

З наведених даних робимо висновок, що алгоритм на основі теореми Ґріна на випадково згенерованих даних працює ефективніше ніж метод Монте-Карло.
